\section{GitLab CI}

\begin{frame}{Perché sceglierlo? - GitLab CI}
	\vspace{2em}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.6\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item Facile da configurare
				\item Isolamento delle build tramite Docker
				\item Integrazione con merge request e regole della repo
				\item Economico
				\item Autoscaling
			\end{itemize}
		\end{column}
		\begin{column}{0.4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=\textwidth,height=4.5cm,keepaspectratio]{images/logo_gitlab_ci.png}
		\end{column}
	\end{columns}
	\begin{flushright}
		\tiny
		GitLab is not sponsoring this presentation\\
		If someone from GitLab sees this presentation, call us!
	\end{flushright}
\end{frame}

\begin{frame}{Alternatives - GitLab CI}
	\vspace{2em}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.3\textwidth}
			\includegraphics[width=\textwidth,height=2.0cm,keepaspectratio]{images/logo_jenkins.png}\\ \vspace{3em}
			\includegraphics[width=\textwidth,height=2.0cm,keepaspectratio]{images/logo_cirlceci.png}
		\end{column}
		\begin{column}{0.3\textwidth}
			\includegraphics[width=\textwidth,height=2.0cm,keepaspectratio]{images/logo_travis_CI.png} \\ \vspace{3em}
			\includegraphics[width=\textwidth,height=2.0cm,keepaspectratio]{images/logo_bamboo_ci.png}
		\end{column}
	\end{columns}
	\pause
	\vspace{1em}
	\centering \Huge \ldots
\end{frame}

\section{CI Example}

\begin{frame}{CI Example}
	La \href{https://docs.gitlab.com/ee/ci/README.html}{documentazione} di GitLab CI è dettagliata e \textbf{estremamente estensiva} perciò vedremo un esempio semplice. \\ \vspace{1em} \pause

	Vedremo come \textbf{costruire una pipeline} utile per un progetto in \textbf{\href{https://golang.org/}{Go}}.
\end{frame}

\begin{frame}{Configurazione di base - CI Example}
	Gli obbiettivi di questa pipeline saranno:
	\begin{itemize}
		\item Eseguire i test sul programma \pause
		\item Eseguire la build del programma \pause
		\item Extra: rendere la build scaricabile
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Individuazione degli stage - CI Example}
	Avremo 2 stadi: \pause
	\begin{itemize}
		\item Test \(\longrightarrow\) Esegue i test sul programma \pause
		\item Build \(\longrightarrow\) Esegue la build del programma
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Quali script eseguire - CI Example}
	Nel nostro caso avremo bisogno di due semplici comandi: \pause
	\begin{lstlisting}
go test -v github.com/bertof/blacklist/...
\end{lstlisting}
	\(\longrightarrow\) Esegue tutti i test contenuti nel modulo
	\texttt{github.com/bertof/blacklist} \\ \pause \vspace{1em}
	\begin{lstlisting}
go build -o build/blacklist github.com/bertof/blacklist/cmd
\end{lstlisting}
	\(\longrightarrow\) Esegue la build dell'eseguibile e lo salva in \texttt{build/blacklist}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Configurazione pipeline - CI Example}
	Scriviamo nel file \texttt{.gitlab-ci.yml} \\ \vspace{1em}
	\textbf{Def. stage}
	\begin{lstlisting}
stage:
- test
- build\end{lstlisting}
	\pause
	\textbf{Def. job test}
	\begin{lstlisting}
run tests:
  image: golang
  stage: test
  script:
  - go test -v github.com/bertof/blacklist/...\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Configurazione pipeline - CI Example}
	\vspace{2em}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.6\textwidth}
			\textbf{Def. job build}
			\begin{lstlisting}
build develop:
  image: golang
  stage: build
  script:
  - go build -o build/blacklist\
    github.com/bertof/blacklist/cmd
  - mv build/blacklist blacklist
  artifacts:
    paths:
    - ./blacklist\end{lstlisting}
		\end{column}
		\pause
		\begin{column}{0.4\textwidth}
			\textbf{Def. variabili d'ambiente}
			\begin{lstlisting}
variables:
  GO111MODULE: "on"\end{lstlisting}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Validation - CI Example}
	Prima di eseguire la pipeline vi conviene validare la configurazione. \\
	Potete trovare un linter all'indirizzo: \\
	\begin{center}
		\textbf{\texttt{https://gitlab.com/<username>/<progetto>/-/ci/lint}}
	\end{center}
	Ad esempio lo trovate \underline{\href{https://gitlab.com/git-for-dummies/slide-corso/-/ci/lint}{qui}}.
\end{frame}

\begin{frame}{Run - CI Example}
	Ora basta \textbf{eseguire un commit} con il file di configurazione per avviare la pipeline. \pause

	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth,height=4.0cm,keepaspectratio]{images/screenshot_ci_jobs.png}		
	\end{center}
	\pause

	Potrete poi aggiungere nuovi \textbf{vincoli}, \textbf{stage}, \textbf{job}, ecc. a seconda delle vostre esigenze.
\end{frame}